const data = [
  {
    question: "Quais são os principais princípios da abordagem Bobath na fisioterapia neurológica?",
    options: [
      "Inibição da musculatura flexora",
      "Facilitação da musculatura extensora",
      "Normalização do tônus muscular",
      "Treinamento de marcha em esteira",
    ],
    answer: "Normalização do tônus muscular",
  },
  {
    question: "Quais são os critérios de Berg utilizados na avaliação do risco de quedas em idosos?",
    options: [
      "Controle postural",
      "Equilíbrio estático e dinâmico",
      "Marcha e mobilidade",
      "Força muscular",
    ],
    answer: "Equilíbrio estático e dinâmico",
  },
  {
    question: "Qual é o nome da técnica de fisioterapia respiratória que utiliza pressão positiva para melhorar a oxigenação?",
    options: [
      "Pressão positiva contínua nas vias aéreas (CPAP)",
      "Exercícios de respiração profunda",
      "Terapia de oscilação oral",
      "Ventilação mecânica não invasiva",
    ],
    answer: "Pressão positiva contínua nas vias aéreas (CPAP)",
  },
  {
    question: "Quais são os principais componentes da Escala de Coma de Glasgow?",
    options: [
      "Abertura ocular, resposta verbal, resposta motora",
      "Frequência cardíaca, pressão arterial, saturação de oxigênio",
      "Temperatura corporal, glicemia, nível de consciência",
      "Reflexos pupilares, reatividade pupilar, controle motor",
    ],
    answer: "Abertura ocular, resposta verbal, resposta motora",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do teste utilizado na avaliação da função pulmonar que mede a quantidade máxima de ar que pode ser exalada após uma inspiração máxima?",
    options: [
      "Espirometria",
      "Gasometria arterial",
      "Oximetria de pulso",
      "Pletismografia",
    ],
    answer: "Espirometria",
  },
  {
    question: "Quais são os principais métodos de avaliação utilizados na fisioterapia aquática?",
    options: [
      "Escalas de dor e qualidade de vida",
      "Avaliação postural e da marcha",
      "Índices de Berg e Tinetti",
      "Testes específicos de resistência e flexibilidade",
    ],
    answer: "Avaliação postural e da marcha",
  },
  {
    question: 'Qual é o conceito de "hérnia de disco" e como ela pode afetar a fisioterapia?',
    options: [
      "Deslocamento do disco intervertebral que comprime nervos adjacentes, podendo causar dor e déficits neurológicos",
      "Redução da densidade óssea na coluna vertebral, levando a deformidades e compressão nervosa",
      "Inflamação crônica das articulações vertebrais, resultando em rigidez e dor nas costas",
      "Degeneração dos discos intervertebrais devido ao envelhecimento natural do corpo",
    ],
    answer: "Deslocamento do disco intervertebral que comprime nervos adjacentes, podendo causar dor e déficits neurológicos",
  },
  {
    question: "Quais são as principais diferenças entre a fisioterapia em ambientes hospitalares e a fisioterapia em clínicas privadas?",
    options: [
      "Foco no tratamento de emergências médicas versus foco em reabilitação e prevenção de lesões",
      "Utilização de equipamentos especializados versus abordagens mais manuais",
      "Público-alvo (pacientes agudos versus pacientes crônicos)",
      "Nenhum, os métodos e técnicas são os mesmos em ambos os ambientes",
    ],
    answer: "Foco no tratamento de emergências médicas versus foco em reabilitação e prevenção de lesões",
  },
  {
    question: "Quais são os principais desafios enfrentados pela fisioterapia domiciliar?",
    options: [
      "Falta de equipamentos adequados",
      "Dificuldade de transporte dos pacientes",
      "Limitações de espaço para realizar os exercícios",
      "Dificuldade em manter a motivação e a adesão do paciente ao tratamento",
    ],
    answer: "Dificuldade em manter a motivação e a adesão do paciente ao tratamento",
  },
  {
    question: "Quais são os princípios básicos do método Pilates e como eles se aplicam à fisioterapia?",
    options: [
      "Concentração, controle, centralização, precisão, respiração e fluidez de movimento; aplicados para melhorar a estabilidade, mobilidade e postura",
      "Força, velocidade, agilidade, resistência, flexibilidade e equilíbrio; aplicados para desenvolver condicionamento físico geral",
      "Movimentos rápidos e explosivos, com foco na potência muscular e no desempenho atlético",
      "Utilização de acessórios como pesos e elásticos para aumentar a resistência e a intensidade dos exercícios",
    ],
    answer: "Concentração, controle, centralização, precisão, respiração e fluidez de movimento; aplicados para melhorar a estabilidade, mobilidade e postura",
  },

];

  
  export default data;